<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ferdis Blog</title>
    <atom:link href="http://example.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <link>http://example.com/</link>
    <description>A website with blog posts and pages</description>
    <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 04:52:56 +0000</pubDate>
    
      <item>
        <title>Für's Grobe...</title>
        <link>http://example.com/2015/06/16/fuers-grobe.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://example.com/2015/06/16/fuers-grobe.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Nachdem ich letzte Woche das Holz verleimt hatte, war es nun an der Zeit, die Schablone herzustellen, die ich benutzen möchte, um die Gitarrenkontur zu sägen und zu fräsen. Für die Schablone hatte ich mir eine 1,2 mm starke MDF-Platte aus dem Baumarkt geholt. Auf die Platte habe ich dann den 1:1 ausgedruckten Telecaster Plan aufgeleimt (Ich habe Tapetenkleister verwendet).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann ging ich mit der Dekupiersäge ans Werk. Prinzipiell hätte ich auch ein wenig warten können, bis ich in die Holzwerkstatt um die Ecke konnte. Dort gibt es eine Bandsäge, mit der das Erstellen der Schablone vermutlich einfacher gewesen wäre. So viel Geduld hatte ich aber nicht…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/schablone_mdf.jpg&quot; alt=&quot;Telecaster Schablone auf mdf&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der fertigen Schablone konnte ich heute in der Werkstatt also direkt mit dem groben Aussägen der Telecaster Form beginnen. Nach etwa einer Stunde Band- und Dekupiergesäge habe ich jetzt also deutlich weniger Holz und einen ziemlich telecasterig aussehenden, grob gesägten Gitarrenkorpus. Als nächstes werde ich mir ein gutes Fräsenbit zum bündig fräsen bestellen, so dass ich nach der nächsten Werkstattsession hoffentlich einen präzise gefrästen Korpus in Händen halte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/aussaegung_grob.jpg&quot; alt=&quot;Grobe Aussägung der Tele Schablone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Wo gehobelt wird...</title>
        <link>http://example.com/2015/06/08/wo-gehobelt-wird.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://example.com/2015/06/08/wo-gehobelt-wird.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Die erste Aufgabe, die es zu erledigen galt, war, die beiden Stücke Mahagoni, die ich eingekauft hatte, abzurichten (glatt zu hobeln), so dass ich sie zusammenleimen konnte. Leider stellte sich sehr schnell heraus, dass mein Vorhaben, das Abrichten mit einem Handhobel zu machen zumindest mit meinem überschaubaren handwerklichen Können utopisch war.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem ich es eine ganze Weile (etwa 3 Stunden) sowohl mit dem Handhobel als auch mit dem Schwingschleifer versucht hatte, kam ich zum Entschluss, dass ich hier entweder besseres Werkzeug oder professionelle Hilfe, oder am besten beides brauche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein kurzer Anruf bei einem Schreiner, den ich flüchtig kenne, brachte mich also auf den Weg in dessen Werkstatt im Nachbardorf. Innerhalb von 5 Minuten wurde dort das Holz abgerichtet und auf eine Dicke von 4,4 mm gebracht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/abgerichtet.jpg&quot; alt=&quot;Abgerichtetes Holz&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich war nun tatsächlich so weit, die beiden Teile zu verleimen. Dafür hatte ich mir 3 große Schraubzwingen geliehen, da ich selbst bislang nur recht kleine besitze. Es stellte sich leider heraus, dass auch diese großen Zwingen fast zu kurz für das Holz waren. Erst nach etwas Frickelei und Herumgefluche hatte ich das Holz eingespannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/schraubzwingen.jpg&quot; alt=&quot;Schraubzwingen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da das Einspannen aber wie erwähnt nicht auf Anhieb funktionierte, musste ich feststellen, dass der großartige Titebond Holzleim einem nicht viel Zeit zum Überlegen lässt, da er sehr schnell trocknet. Mit dem Ergebnis war ich dann trotzdem recht zufrieden.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Darf ich vorstellen - Projekt Telecaster!</title>
        <link>http://example.com/2015/06/03/darf-ich-vorstellen.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://example.com/2015/06/03/darf-ich-vorstellen.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Eines der prominentesten Einsatzgebiete unseres Tablets ist das schauen von Youtube Videos während ich koche, spüle, oder die Küche aufräume. Zu diesen Zeiten sehe ich mir sehr gerne die Videos von &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/RobChappers&quot;&gt;Rob Chapman und Captain Anderton&lt;/a&gt; an.
Als mir aber irgendwann die Videos auf diesem Kanal ausgegangen sind, habe ich angefangen, mir anzusehen, wie die E-Gitarren, die Chappers und der Captain vorstellen, eigentlich gefertigt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben diversen Factory Tour Videos, die die Firmen von Gibson, Fender oder auch Chapman Guitars zeigen, bin ich dabei auf einige Gitarrenbauer gestoßen, die E-Gitarren mit überraschend einfachen Handwerkszeugen herstellen (&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/fletch123&quot;&gt;Fletcher Handcrafted Guitars&lt;/a&gt; zum Beispiel).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So kam es, dass ich zu überlegen begann, ob ich mich nicht vielleicht auch am Instrumentenbau versuchen möchte. Den Ausschlag gab schließlich, dass ich herausfand, dass es in einer Entfernung von fünf Gehminuten eine Holzwerkstatt gibt, die sämtliche Werkzeuge anbietet, die ich benötige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich begann nun tatsächlich, mir Material zu bestellen und mir auszudenken, was genau ich bauen möchte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zunächst mal musste ich mir ein Gitarrenmodell aussuchen. Ich besitze bereits eine Strat-Style Gitarre (eine &lt;a href=&quot;http://www.chapmanguitars.co.uk/guitars/ml-1/&quot;&gt;Chapman ML-1&lt;/a&gt;, um genau zu sein). Les-Paul-Style Gitarren nach meinem jetzigen Wissensstand nicht ganz einfach zu bauen. Der Hals ist bei einer LP deutlich angewinkelt und im Normalfall geleimt, nicht geschraubt. Das ist also wohl eher was für den fortgeschrittenen Gitarrenbauheimwerker. Strats und Teles sind da mit dem gerade eingesetzten, geschraubten Hals meiner Meinung nach einfacher. Von daher wird mein erster Versuch eine Telecaster-Style Gitarre sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zuerst habe ich mir Pläne von Teles zu besorgt, diese als Poster ausgedruckt. Beim Zusammensetzen habe ich besonders darauf geachtet, dass die Halstasche gut passt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/plan.jpg&quot; alt=&quot;Der Telecaster Plan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem habe ich bei eBay einen Händler gefunden, der Holz verkauft, das sich für den Gitarrenbau eignet. So kam ich zu zwei schönen Stücken Khaya Mahagoni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/holz.jpg&quot; alt=&quot;Mahagoni&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Holz ist auf den Ober- und Unterseiten glatt gehobelt, an den Seiten allerdings nicht. Deshalb werde ich den alten Hobel meines Vaters reaktivieren. Der ist zwar schon etwas mitgenommen, mit einem neuen Hobelmesser wird er aber bestimmt seinen Dienst tun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/hobel.jpg&quot; alt=&quot;Hobel&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/hobelmesser.jpg&quot; alt=&quot;Hobelmesser&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Natürlich brauche ich für den Gitarrenbau auch Holzleim. Hier ist es nun so, dass es verschiedene Meinungen dazu gibt, ob man den altbewährten Ponal Holzleim aus dem Baumarkt nehmen kann, oder nicht. Alle Foren, die ich gelesen habe sind sich mehr oder weniger einig darüber, dass weder der normale Ponal, noch der wasserfeste Ponal tauglich sind, da sie nicht hart genug aushärten. Uneinigkeit herrscht jedoch darüber, ob der Ponal Express geeignet ist. Er härtet wohl deutlich besser aus als die anderen beiden. So gut wie alle Foren sind aber der Meinung, dass Titebond auf jeden Fall sehr geeignet zum Gitarrenbau ist. Dank amazon ist es auch kein Problem, diesen Leim in Deutschland zu bekommen (auch wenn er zugegebenermaßen etwas teurer ist, als Ponal Express. Da ich keine Lust habe, mich später darüber aufzuregen, dass der Leim nicht hält, habe ich mich also für eine kleine Flasche Titebond entschieden, die aber für dieses Projekt auf jeden Fall ausreichen sollte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/leim.jpg&quot; alt=&quot;Leim&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
